［科幻|末日|近代］《2023》是咁的，我喺地下城同大媽發生激情的碰撞

夜幕低垂，月色朦朧的映射到月台上，大街上路人寥寥可數，萬籟俱寂。

「喂，你點解仲唔嚟？知唔知道依家幾點？」

電話那頭沒有回應，只有滋滋的電流聲，莫名有些嚇人。

手心起了幾分薄汗，一陣涼風在女孩背脊呼嘯而過，微塵被風吹起，落在荒涼的路邊。

她摸摸手臂，好冷。

遠處的屋邨，只有數間零星的住戶點起了微弱的燈火，鼻尖上晃來鐵軌的鏽味。

手心被盯着的感覺太過強烈，女孩把手插入了衣裳旁敞開的衣袋，總算是避藏了如刀尖般寒凛的目光。

......是錯覺嗎？

不停邁開步子，步調急促，從月台的一端走到另一端，再次拿出手機的動作頓阻了一瞬。

似乎屏幕上冰冷的數字顯示此時已是十一點，看來剛剛好趕上最後一班車。

列車慢慢駛近月台，女孩打開鎖屏，關上一直默默在背景運行的連登。

「唉，碌咗成個鐘連登佢都未到，上車算吧啦。」

月台上警鈴響起，突然失控的列車撞向終點站的緩衝器「嘭 —— 」爆炸引起的衝擊波把女孩推倒地上。

現場滿是狼藉，遍地列車的殘骸和熊熊列火。

新手出post請多多指教

標題吸到睛，文筆都唔係差，但可能係第一段文冇重點，唔知個故講緊咩，所以啲人入咗嚟望兩眼就會出返去。
anyway 加油幫你推

多謝你

一抹刺眼白光，又一架列車駛進月台，瞬間扯回女孩陷入回憶而放空的視線。

玻璃水亮亮的透著折射的光，透著窗框看的世界很美，九分剔透，一分黯然縹渺⋯⋯可現實並不如這般的美好。

愛滋病和伊波拉病毒株結合培植出的武漢肺炎，於2019年，武漢P2實驗室中洩漏。

肺炎迅速擴散至全球，聯合國宣佈進入緊急狀態。

2021年，武漢肺炎再一次進化，自行重組基因鏈，被稱為M病毒。

西班牙一宗感染個案發現，M病毒可以無視距離，通過空氣傳播。各國醫療精英雖然奮力群起反抗，但仍不敵來勢洶洶的病毒，紛紛染病。

眼見情況向不能控制的方向發展，各國召開緊急會議，商討有關人類存亡的重大決定。

香港所有設施被搬到地下基地。

地下列車成為連接地上和基地的唯一管道，進出基地需要通過真空的隔離房間隔離十四日，直至身上沒有任何一絲殘留的病毒，確保每一個民眾的安全。

實施初期當然會有人不服氣，香港人從來都是以尖酸刻薄聞名世界。反正也不差這次，人們滿懷不滿地指責民間新建的政府，辱罵政府官員。

新政府總是會比前任政府好。

列車上下來一個穿著深藍制服的男人，他踏出第一步就在和圍在列車旁崇拜的群眾揮手。

高聳的鼻樑，一頭細碎亂髮散在耳垂側，深邃的眼窩，配上一抹羞赧淺笑，嘴角一旁的梨窩嶄露，若隱若現，足以讓古井無波的少女為搏藍顏一笑而瘋狂。

「指揮官，歡迎回來！」民眾自發地向男人問好。

站在月台卻不與其他歡呼的民眾一同向男人問好的女孩，鶴立雞群似的，特別顯眼。

民眾留意到指揮官的視線停留在女孩的身上，甚感不滿，像菜市場一樣的討論聲此起彼落。

一個認識女孩的大媽跳出來大叫：「依家啲後生女以為咁樣做就可以吸引指揮官的視線，瘦到成支竹咁。」

「林千允，你慳啲啦！」這是又一個嫉妒的女人，她面目猙獰地瞪向被稱為林千允的女孩。

林千允沒有回覆那個路人，抿了一下嘴巴，並沒有為自己多作解釋。

她認識那個指揮官，而且很熟。

誰會記不住因為遲到而害自己被列車炸到的混蛋？被炸傷後暈倒在地上，送進醫院休養，送進去第一天前任政府就因為疫情失控宣布解散，各地區自立為王，要數「旭日」基地規模最大，大到足以推行政府。

林千允趕在旭日基地截止居民申請前遞交表格，成為地下城的一員，不過沒像那男人那麽厲害擔任指揮官。

指揮官是基地入面頗高的職位，負責帶兵搜索物資及完成政府派的任務，像得到政府認可的正式僱傭兵兵長，深受基地內民眾所擁戴。

這是一份高風險高回報的工作，除了需要面對空氣飄散的M病毒，亦需要和吸收M病毒後進化的植物和動物搏鬥。

「兵長喎？你哋冇睇到林海賢有幾咁虛偽啫」林千允低聲不滿道。

林海賢的身影慢慢地遠離人群，步上貴賓通道，倒是在離開前一刻看了女孩一眼，眼神滿是深意。

lm